## API

### Customers endpoints

- get - http://localhost:9000/customer/get/
- get http://localhost:9000/customer/get/{id}
- delete - http://localhost:9000/customer/delete/{id}
- post - http://localhost:9000/customer/create
- put - http://localhost:9000/customer/edit

### Accounts endpoints

- get - http://localhost:9000/account/get
- get - http://localhost:9000/account/get/{id}
- get - http://localhost:9000/account/getByCustomerID/{id}
- delete - http://localhost:9000/account/delete/{id}
- post - http://localhost:9000/account/create
- post - http://localhost:9000/account/addmoney?accountnumber={accountnumber}&value={value}
- post - http://localhost:9000/account/withdraw?accountnumber={accountnumber}&value={value}
- post
  -http://localhost:9000/account/transfer?fromaccountnumber={fromaccountnumber}&toaccountnumber={toaccountnumber}&value={value}

## Мини-проект "Клиент-банк"

Суть проекта: создание прототипа панели администратора для клиент-банк приложения.

## Spring Boot, REST API

## Задание

Создать REST API для работы панели администратора банковского приложения.

- Создайте и опишите классы: Счет(`Account`), Пользователь(`Customer`). Создайте конструкторы для написанных классов
- Сделайте поля всех классов приватными, создайте для них геттеры и сеттеры
- Переопределите методы `equals()` и `hashCode()`
- Переопределите метод `toString()` в обоих классах
- Создайте приложение с помощью `Spring Boot`. Приложение должно иметь стандартную трехслойную архитектуру со слоями
  Controller, Service и Dao для обеих сущностей
- Все методы контроллеров в качестве ответа должны возвращать ответ в виде JSON (Spring делает это автоматически при
  правильной конфигурации контроллера)
- Создайте простой UI интерфейс с помощью create-react-app и Material UI, который позволит делать запросы на бекенд.

#### Технические требования:

- Создайте перечисление `Currency` и добавьте туда пять валют - `USD`, `EUR`, `UAH`, `CHF`, `GBP`
- Опишите у класса Account следующие поля:
    - Айди (`Long id`)
    - Номер счета (`String number`)
    - Валюта счета (`Currency currency`)
    - Баланс счета (`Double balance`). При создании объекта должен содержать 0
    - Владелец счета (`Customer customer`)
- Создайте у класса Account один конструктор, который принимает два поля поля: валюта счета, владелец счета
- При создании нового объекта типа Account, его номер должен генерироваться случайным образом с
  помощью `UUID.randomUUID().toString()`
- Опишите у класса Customer следующие поля:
    - Айди (`Long id`)
    - Имя пользователя (`String name`)
    - Имейл пользователя (`String email`)
    - Возраст пользователя (`Integer age`)
    - Список счетов пользователя (`List<Account> accounts`). При создании объекта должен содержать пустой список
- Создайте у класса Customer один конструктор, который принимает следующие параметры: имя пользователя, имейл
  пользователя, возраст пользователя
- При сохранении любого объекта Customer или Account, его айди должен генерироваться автоматически в соответствующем
  классе DAO (следующее по порядку доступное значение начиная с 1).
- Используя принципы `Inversion of control` и `Dependency Injection`, при создании класса контроллера в конструкторе
  передайте ему экземпляр ссответствующего сервиса. При создании сервиса, ему на вход должен приходить экземпляр DAO
- Оба класса DAO должны имплементировать параметризованный интерфейс `Dao<T>`, который должен содержать следующие
  методы:
    - `T save(T obj);`
    - `boolean delete(T obj);` - возвращает логическое значение, был ли найден и удален объект из "базы данных"
    - `void deleteAll(List<T> entities);`
    - `void saveAll(List<T> entities);`
    - `List<T> findAll();`
    - `boolean deleteById(long id);`
    - `T getOne(long id);`
- При необходимости вы можете добавлять и другие нужные вам методы в конкретные реализации Dao, например `findByNumber`
  в AccountDao
- До подключения реальной базы данных, каждый из DAO классов должен содержать внутри коллекцию `List<T>`, в которой
  будут храниться все созданные в программе экземпляры объектов
- CustomerController должен иметь следующие методы:
    - Получить информацию про отдельного пользователя включая его счета
    - Получить информацию про всех пользователей
    - Создать пользователя
    - Изменить данные пользователя
    - Удалить пользователя
    - Создать счет для конкретного пользователя
    - Удалить счет у пользователя
- AccountController должен иметь следующие методы:
    - Пополнить счет (принимает номер счета и сумму)
    - Снять деньги со счета (принимает номер счета и сумму, выполняется только если на счету достаточно денег)
    - Перевести деньги на другой счет (принимает два номера счета и сумму, выполняется только если на счету достаточно
      денег)
- При переводе денег на другой счет, если счета в разной валюте, пока что это можно поригнорировать и просто перевести
  нужную сумму без конвертации
- При создании методов в контроллере, используйте улучшенные версии аннотации `@RequestMapping` - `@GetMapping`
  , `@PostMapping`, `@PutMapping`, `@DeleteMapping`
- Для создания всех методов в контроллере используйте [принципы построения REST API](https://habr.com/ru/post/351890/)
- Бекенд должен запускаться на порту 9000. Добавить нужную конфигурацию можно в файле `application.yml`
- UI интерфейс должен отображать доступных пользователей и их счета (данные пользователя, под ними таблица с доступными
  счетами пользователя)
- Для создания UI интерфейса можно
  использовать [данный шаблон](https://material-ui.com/getting-started/templates/dashboard/) в качестве примера. Его
  исходный код
  находится [здесь](https://github.com/mui-org/material-ui/tree/master/docs/src/pages/getting-started/templates/dashboard)

#### Необязательное задание продвинутой сложности:

Добавьте на фронт-енд интерфейс функционал для использования всех ендпоинтов в приложении:

- Изменение и удаление пользователей
- Добавление и удаление счетов для конкретного пользователя
- Пополнение счета и снятие с него денег
- Перевод денег между счетами

#### Литература:

- [Building an Application with Spring Boot](https://spring.io/guides/gs/spring-boot/)
- [REST API Best Practices](https://habr.com/ru/post/351890/)
